 %!TEX program = xelatex
 \documentclass[a4paper,11pt,oneside]{article}
 \usepackage{persoBiau}
 \usepackage{verbatim}
 \usepackage{pgf,tikz,pgfplots}
 \usepackage{mathrsfs}
 \usepackage{xlop}
 \usepackage{slashbox}
 \usetikzlibrary{arrows}
 \pgfplotsset{compat=1.11} 
 
 \usepackage{qrcode}
 % pour ne pas afficher les solutions ni la presentation mobile
 \exclure{core}
 \exclure{mobile}
 \exclure{mepc}
 
 \usepackage{fontawesome5}
 
 % pour ne pas afficher les solutions ni la presentation mobile
 % \exclure{core}
 \exclure{mobile}
 \exclure{mepc}
 \definecolor{white}{rgb}{1,1,1}
 \definecolor{myblue}{RGB}{126,136,150}
 \newcommand{\cor}[1]{ \href{#1}{\color{orange} \favideo ~ Correction en vidéo:}\par 
 \vspace{2mm}
 \qrcode[height=1.2cm]{#1}} 
 \newcommand{\corPDF}[1]{ \href{#1}{\color{orange}Correction :}\par 
 \vspace{2mm}
 \qrcode[height=1.2cm]{#1}} 
 \newcommand{\coursVideo}[1]{ \href{#1}{\color{orange} \favideo ~  Vidéo :}\par 
 \vspace{2mm}
 \qrcode[height=1.2cm]{#1}} 
 
 
 \usepackage{minted}
 \newminted{python}{
 frame=lines,
 framesep=2mm,
 baselinestretch=1.2,
 bgcolor=LightGray,
 fontsize=\footnotesize,
 linenos
 }
 
 % \usemintedstyle{monokai}
 % \definecolor{bg}{HTML}{282828}
 % \definecolor{Text}{HTML}{F8F8F2}
 % % \AtBeginEnvironment{minted}{\color{Text}}
 % \newmintinline{python}{bgcolor=bg}
 
 \newlength\chapnumb
 \setlength\chapnumb{3cm}
 
 \titleformat{\chapter}[block] {
 \color{orange} 
 \normalfont\sffamily}{}{0pt} {
 \parbox[b]{\chapnumb}{
 \fontsize{80}{70}\selectfont\thechapter}
 \parbox[b]{\dimexpr\textwidth-\chapnumb\relax}{
 \raggedleft
 \hfill{\LARGE#1}\
 \rule{\dimexpr\textwidth-\chapnumb\relax}{0.4pt}
 }
 }
 
 \titleformat{name=\chapter,numberless}[block]
 { \color{orange} 
 \normalfont\sffamily}{}{0pt}
 {\parbox[b]{\chapnumb}{%
 \mbox{}}%
 \parbox[b]{\dimexpr\textwidth-\chapnumb\relax}{%
 \raggedleft%
 \hfill{\color{orange} \LARGE#1}\
 \rule{\dimexpr\textwidth-\chapnumb\relax}{0.4pt}}}
 
 
 \graphicspath{{../../../images/}}
 
 
 
 
 
 \renewcommand{\section}[1]{ {\Large \bf \color{orange}  #1 \hrulefill  \par \bigskip \normalsize }}
 \renewcommand{\subsection}[1]{ { \hspace{1cm} \large \bf \color{orange}  #1 \par \medskip \normalsize }}
 \newcommand{\rep}{\left(O, \vec{i}, \vec{j} \right)}
 \newcommand{\legend}[1]{%
 \textcolor{white}{.} \par \vspace{-1.5cm} \par 
 \hfill{\color{orange} \texttt{#1} } \par
 }
 \begin{document}
 
 \chead{\small}
 \rhead{\small }
 \cfoot{}
 \cfoot{}
 %\lfoot{ \href{etienne.clave@ac-mayotte.fr}{etienne.clave@ac-mayotte.fr}\ 
 \rfoot{\small Concours de dessin}
 .\vspace{-2.5cm}
 
 \hspace{-1.6cm}
 \includegraphics[width=21cm]{bandeau.jpg}
 
 \par \vspace{1cm}

\section{Réglement}
Le concours est ouvert au classe de 1ère NSI.\par 
Chaque classe peut proposer 1, 2 ou 3 dessins construit à l’aide du module Turtle.
Le nombre de dessins proposés dépend du nombre d’élèves dans la classe. \par \medskip 


\par
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|} 
    \hline
    Nombre d’élève de la classe &: Nombre maximum de dessins proposés.  \\ \hline
    Entre 1 et 15 & 1 dessin \\ \hline
Entre 16 et 30 & 2 dessins \\ \hline
Au dessus de 30 & 3 dessins \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\par \medskip
Le code du dessin est dépossé sur la plateforme.\par 
Les codes seront anonymé avant le dépôt et sera nommé avec le nom de l'établissement et le n$^\textcircle$ de la classe : 
\par \medskip
Par exemple : \par 
LPO\_SADA\_Dessin\_1
\par 

\vspace{5mm}


\section{Calendrier}
\begin{itemize}
    \item Date butoirs pour le dépôts des codes : 4 novembre
    \item Date des votes :  Du 5 novembre au 14 novembre
\end{itemize}

\vspace{5mm}


\section{Vote}


Chaque élève doit se connecter à la plateforme pour voter. Lors du vote, l'élève sélectionne 3 dessins.

\par \medskip 

\subsection{Plateforme}

L’URL de la plateforme sera communiqué ultérieurement étant donné qu’elle n’existe pas encore.


\vspace{5mm}

\section{Lots}
Pas de lots juste la gloire et le respect éternelle de la communauté.

\end{document}